[
    {
        "question" : "Osmanlı'nın ilk Padişahı Kimdir ?",
        "correct_answer":"Osman",
        "incorrect1":"Orhan",
        "incorrect2":"Murad",
        "incorrect3":"Fatih Sultan Mehmet"
    },
    {
        "question" : "'Gıpgıcır' ne anlama gelir ?",
        "correct_answer":"yepyeni",
        "incorrect1":"Tozpembe",
        "incorrect2":"Sapsarı",
        "incorrect3":"Çok Eski"
    },
    {
        "question" : " Günümüzde özellikle Kur’an-ı Kerim okurken kullanılan küçük masaya ne ad verilir ? ",
        "correct_answer":"Rahle",
        "incorrect1":"Minber",
        "incorrect2":"Kandil",
        "incorrect3":"Mihrap"
    },
    {
        "question" : " “Alçak Gönüllü” anlamına gelen kelimenin doğru yazılışı nasıldır ? ",
        "correct_answer":"Mütevazı",
        "incorrect1":"Mütavazı",
        "incorrect2":"Mütevazi",
        "incorrect3":"Mütavazi"
    },
    {
        "question" : " Çin Seddi nerededir ?",
        "correct_answer":"Çin",
        "incorrect1":"Türkiye",
        "incorrect2":"Vietnam",
        "incorrect3":"Moğolistan"
    },
    {
        "question" : "Kumaşın kenarına tığ ile işlenen, eski evlerde sıkça görülen, giysi ve örtülerde kullanılan örgüye ne ad verilir ?",
        "correct_answer":"Dantel",
        "incorrect1":"Fisto",
        "incorrect2":"Kurdele",
        "incorrect3":"Kanaviçe"
    },
    {
        "question" : "Bir insanın hastalığı ne olursa olsun, iyi gelmesi için klişe olarak hangisi pişirilir ?",
        "correct_answer":"Çorba",
        "incorrect1":"Mantı",
        "incorrect2":"Menemen",
        "incorrect3":"Muhallebi"
    },
    {
        "question" : "Tavla karşılaşmaları genellikle kaçta biter ?",
        "correct_answer":"5",
        "incorrect1":"3",
        "incorrect2":"7",
        "incorrect3":"10"
    },
    {
        "question" : "Bir şeyin en fazla olabilecek miktarı hangi sözle ifade edilir ?",
        "correct_answer":"Taş çatlasa",
        "incorrect1":"Yer yarılsa",
        "incorrect2":"İğne düşse",
        "incorrect3":"Top patlasa"
    },
    {
        "question" : "Halk arasında oğlanın dayıya çektiği söylenirken, kızın kime çektiği söylenir ?",
        "correct_answer":"Halaya",
        "incorrect1":"Teyzeye",
        "incorrect2":"Yengeye",
        "incorrect3":"Eltiye"
    },
    {
        "question" : "Açılış törenlerine veya düğünlere katılamayan kişiler genellikle ne gönderirler?",
        "correct_answer":"Çelenk",
        "incorrect1":"İstek şarkı",
        "incorrect2":"Meyve tabağı",
        "incorrect3":"Çek"
    },
    {
        "question" : "“Şuraya ne yazıldıysa o olur” diyen biri parmağıyla nereyi işaret eder?",
        "correct_answer":"Alnını",
        "incorrect1":"Avuç içini",
        "incorrect2":"Ensesini",
        "incorrect3":"Göğsünü"
    },
    {
        "question" : "“Kıpırdamayın, çekiyorum, çekiyorum, çektim” diyen kişi muhtemelen kimdir?",
        "correct_answer":"Fotoğrafçı",
        "incorrect1":"Ressam",
        "incorrect2":"Niyetçi",
        "incorrect3":"Dişçi"
    },
    {
        "question" : "El ve yüz temizliğinde kullanılan, nemlendirilmiş, hoş kokulu “kolonyalı” mendilleri için kullanılan diğer ifade hangisidir?",
        "correct_answer":"Islak",
        "incorrect1":"Nemli",
        "incorrect2":"Sulu",
        "incorrect3":"Kokulu"
    },
    {
        "question" : "Uzun süreli bekleyişin sonunda istediğini elde eden kişiler için kullanılan “turnayı gözünden vurdu” şeklinde biten sözün başında hangisi söylenir?",
        "correct_answer":"Durdu durdu",
        "incorrect1":"Baktı baktı",
        "incorrect2":"Ölçtü biçti",
        "incorrect3":"Gezdi tozdu"
    },
    {
        "question" : "“Çayın daha 5 dakikası var” diyen biri çayla ilgili muhtemelen hangisini söylemek istiyordur?",
        "correct_answer":"Daha demini almadı",
        "incorrect1":"Tarladan henüz toplanmadı",
        "incorrect2":"Henüz bakkala gelmedi",
        "incorrect3":"Paketi bile açılmadı"
    },
    {
        "question" : "Anne babalar, küçük çocuklarına hangisini söylerlerse banyo yapmaya gidilecek demektir?",
        "correct_answer":"Bıcı bıcı",
        "incorrect1":"Düt düt",
        "incorrect2":"Atta",
        "incorrect3":"Çuf çuf"
    },
    {
        "question" : "“Baltalar elimizde, uzun ip belimizde” diye başlayan çocuk şarkısında nereye gidildiğinden bahsedilir?",
        "correct_answer":"Ormana",
        "incorrect1":"Denize",
        "incorrect2":"Mağaraya",
        "incorrect3":"Dağa"
    },
    {
        "question" : "“Peynir ekmek gibi” ifadesiyle bir ürünün satış durumu hakkında hangisi söylenmek isteniyordur?",
        "correct_answer":"Satışlar çok iyi",
        "incorrect1":"Kimse satın almıyor",
        "incorrect2":"Satışlar fena değil",
        "incorrect3":"Çok nadir satış oluyor"
    },
    {
        "question" : "“Haberi duyunca havalara uçtu” diye bahsedilen birinin ruh hali nasıldır?",
        "correct_answer":"Sevinçli",
        "incorrect1":"Korkmuş",
        "incorrect2":"Üzgün",
        "incorrect3":"Utanmış"
    },
     {
        "question" : "Halk arasında söylenen bir söze göre, aslan nesinden belli olur?",
        "correct_answer":"Yatağından",
        "incorrect1":"Yelesinden",
        "incorrect2":"Pençesinden",
        "incorrect3":"Yemeğinden"
    },
    {
        "question" : "'Kaptan arka kapı' sözü kime söylenir?",
        "correct_answer":"Otobüs şoförü",
        "incorrect1":"Tren makinisti",
        "incorrect2":"Gemi kaptanı",
        "incorrect3":"Uçak pilotu"
    },
    {
        "question" : "Size 'Elektrik, su ve doğal gazı üstüne alırsın’ diyen kişi yakında muhtemelen neyiniz olacaktır?",
        "correct_answer":"Ev sahibiniz",
        "incorrect1":"Eşiniz",
        "incorrect2":"Patronunuz",
        "incorrect3":"Kayınvalideniz"
    },
    {
        "question" : "Filmlerde yüksek sesle konuşanların genellikle gözlüklü ve orta yaşı görevli tarafından 'Şşşt!' sesiyle uyarıldığı yer neresidir?",
        "correct_answer":"Kütüphane",
        "incorrect1":"Market",
        "incorrect2":"Otopark",
        "incorrect3":"Stadyum"
    },
    {
        "question" : "Birbirine çok benzeyen insanlar, hangisinin iki yarısı olduklarını söylerler?",
        "correct_answer":"Elma",
        "incorrect1":"Armut",
        "incorrect2":"Kiraz",
        "incorrect3":"Üzüm"
    },
    {
        "question" : "'Bir İngiliz, bir Fransız, bir Alman’ şeklinde başlayan kısa hikayeler hangisinin bir örneğidir?",
        "correct_answer":"Fıkra",
        "incorrect1":"Makale",
        "incorrect2":"Deneme",
        "incorrect3":"Destan"
    },
    {
        "question" : "Para hesabı yapmasını bilmeyen çocuklar genellikle hangi dükkana girip, 'Buna ne olur?' diye sorarlar?",
        "correct_answer":"Bakkal",
        "incorrect1":"Kasap",
        "incorrect2":"Terzi",
        "incorrect3":"Manav"
    },
    {
        "question" : "Birisi için fedakârca çalıştığını belirtmek isteyen kişi ona hangisini söyler?",
        "correct_answer":"Saçımı süpürge ettim",
        "incorrect1":"Kulağıma küpe ettim",
        "incorrect2":"Dilime pelesenk ettim",
        "incorrect3":"Aklıma not ettim"
    },
    {
        "question" : "Öğretmenler sözlü yaparken bir soruyu bilemeyen öğrencisine 'sıfır’ demeden önce hangisini söylerler?",
        "correct_answer":"Otur",
        "incorrect1":"Sürün",
        "incorrect2":"Kalk",
        "incorrect3":"Kaç"
    },
    {
        "question" : "'Gözlerin lens mi?' sorusu genellikle kimlere sorulur?",
        "correct_answer":"Gözleri renkli olanlara",
        "incorrect1":"Gözlük kullanlamayanlara",
        "incorrect2":"Gözleri büyük olanlara",
        "incorrect3":"Kirpikleri uzun olanlara"
    },
    {
        "question" : "'Benimki çift kaşarlı olsun’ diyen biri ne istemektedir?",
        "correct_answer":"Tost",
        "incorrect1":"Börek",
        "incorrect2":"Omlet",
        "incorrect3":"Hamburger"
    },
    {
        "question" : "Film ve karikatürlerde 'Merhaba dünyalı, biz dostuz’ ifadesini kullanan genellikle kimler olur?",
        "correct_answer":"Uzaylılar",
        "incorrect1":"Cadılar",
        "incorrect2":"Kovboylar",
        "incorrect3":"Vampirler"
    },
    {
        "question" : "Türk kahvesinin yanında hangisinin servis edilmesi adettendir?",
        "correct_answer":"Su",
        "incorrect1":"Şalgam",
        "incorrect2":"Ayran",
        "incorrect3":"Limonata"
    },
    {
        "question" : "Halk arasında işe yarar, önemli ve yerinde olan şeylerin hangisine dokunur olduğundan bahsedilir?",
        "correct_answer":"Dişe",
        "incorrect1":"Göze",
        "incorrect2":"Dile",
        "incorrect3":"Dize"
    },
    {
        "question" : "'Eli açık’ olduğu söylenen birinin öne çıkan özelliği hangisidir?",
        "correct_answer":"Cömertlik",
        "incorrect1":"Kibarlık",
        "incorrect2":"Dürüstlük",
        "incorrect3":"Kurnazlık"
    },
    {
        "question" : "Filmlerde savaşta öldüğü zannedilen ama yıllar sonra evine dönen genç genellikle hangisinin olduğunu öğrenerek sarsılır?",
        "correct_answer":"Sevgilisinin evlendiğini",
        "incorrect1":"Spor salonunun kapandığını",
        "incorrect2":"Köpeğinin doğurduğunu",
        "incorrect3":"Bahçesinin otopark olduğunu"
    },
    {
        "question" : "Eskiden okullar başlarken yapılması zorunlu olan hangi iş öğrencilerin ve velilerin korkulu rüyası haline gelirdi?",
        "correct_answer":"Defter kitap kaplamak",
        "incorrect1":"Şarkı ezberlemek",
        "incorrect2":"Şiir yazmak",
        "incorrect3":"Spor salonuna yazılmak"
    },
    {
        "question" : "Develerin tellal olduğu dönemleri anlatan masal tekerlemesinde pirelerin mesleği nedir?",
        "correct_answer":"Berber",
        "incorrect1":"Terzi",
        "incorrect2":"Marangoz",
        "incorrect3":"Kasap"
    },
    {
        "question" : "Filmlerde yelkenli gemilerin direğinin üstünde gözcülük yapan denizci genelliklen nasıl bağırır?",
        "correct_answer":"Kara göründü",
        "incorrect1":"Yazıyor yazıyor",
        "incorrect2":"İleride çevirme var",
        "incorrect3":"Dikkat dikkat"
    },
    {
        "question" : "Çok neşeli olan ve kendini iyi hisseden kişilerin neresinde güller açtığı söylenir?",
        "correct_answer":"Yüzünde",
        "incorrect1":"Elinde",
        "incorrect2":"Başında",
        "incorrect3":"Ağzında"
    },{
        "question" : "'Karga karga gak dedi’ şeklinde başlayan tekerlemenin devamında hangisi söylenir?",
        "correct_answer":"Çık şu dala bak dedi",
        "incorrect1":"Kanatları çırp dedi",
        "incorrect2":"Kap gel iki ekmek dedi",
        "incorrect3":"Başucuma koy dedi"
    },
    {
        "question" : "'Seviyor sevmiyor’ sözünü tekrar tekrar söyleyen biri hangisini yapıyordur?",
        "correct_answer":"Papatya falı bakıyordur",
        "incorrect1":"Ezber yapıyordur",
        "incorrect2":"Sırada bekliyordur",
        "incorrect3":"Parmaklarını sayıyordur"
    },
    {
        "question" : "Aslında yapamayacağı işleri sanki yapabilirmiş gibi anlatan kişilerin, mangalda ne bırakmadıkları söylenir?",
        "correct_answer":"Kül",
        "incorrect1":"Buhar",
        "incorrect2":"İs",
        "incorrect3":"Ateş"
    },
    {
        "question" : "Halk arasında kullanılan söze göre, Hint kumaşının özelliği nedir?",
        "correct_answer":"Bulunmaz olması",
        "incorrect1":"Altın kaplı olması",
        "incorrect2":"Sihirli olması",
        "incorrect3":"Görünmez olması"
    },
    {
        "question" : "Filmlerde işinden kovulan gururlu karakterin 'siz beni kovamazsınız’ diye başlayan sözü nasıl devam eder?",
        "correct_answer":"Ben istifa ediyorum",
        "incorrect1":"Patrondan torpilliyim",
        "incorrect2":"Sizi mahkemeye veriririm",
        "incorrect3":"Ben sizi kovuyorum"
    },
    {
        "question" : "Amerikan filmlerinde dışarıdan genellikle hangi yemeğin siparişi verilir?",
        "correct_answer":"Pizza",
        "incorrect1":"Tantuni",
        "incorrect2":"Yengen",
        "incorrect3":"Dürüm"
    },
    {
        "question" : "'Durun siz kardeşsiniz’ sözüyle durdurulan tören genellikle hangisidir?",
        "correct_answer":"Nikah töreni",
        "incorrect1":"Sünnet töreni",
        "incorrect2":"Mezuniyet töreni",
        "incorrect3":"Takı töreni"
    },
    {
        "question" : "Hangisi 'birbirine çok düşkün, çok yakında ve çok bağlı' kişileri tarif etmek için kullanılır?",
        "correct_answer":"Etle tırnak",
        "incorrect1":"Suyla sabun",
        "incorrect2":"Okla yay",
        "incorrect3":"Kaşla göz"
    },
    {
        "question" : "Nikah töreninde, imza attıktan hemen sonra damadın yüzünde oluşan acı çekme ifadesinin nedeni genellikle hangisi olur?",
        "correct_answer":"Ayağına basılması",
        "incorrect1":"İlk aşkını hatırlaması",
        "incorrect2":"Annesini özlemesi",
        "incorrect3":"Düğün masraflarını düşünmesi"
    },
    {
        "question" : "Büyük istek duymak ve imrenmek anlamında kullanılan söz hangisidir?",
        "correct_answer":"İçi gitmek",
        "incorrect1":"İçi geçmek",
        "incorrect2":"İçi erimek",
        "incorrect3":"İçi ısınmak"
    }
]
